有線中國組：央媒分析香港要「二次回歸」，法治系統是外國利益的工具

人民日報海外版網絡文章以《誰主香港》為題，探討香港的管治權力到底掌在誰手上，並從行政、司法、立法方面著手分析。

首先是「立法」，人民日報認為特區政府並非在治理香港，因為立法全靠建制派近一半的議席完成。

其次在「行政」，評論直指公務員系統，稱行政系統是從港英當局「整體」接收而來。公務員很有可能，和特首的政治意向背道而馳，修例風波有不少公務員公開施壓，便是典型案例。

最後，也是最重要的「司法」，文章以較長篇幅分析問題，指整個司法系統，掌握在「隱居」的「港英當局」手中，法治成為維持英國利益的最佳工具，以及演變成外國勢力固若金湯的「話語權」。而他們關心的只是自己的利益，並非香港本身的利益。甚至形容九七回歸，只是從英國的「直接殖民地」變成為「間接殖民地」。

不過文章強調，絕對不意味要法治退出歷史舞台，問題是「誰主」法治。

目前香港的治權，並不在香港人手中，也不在特區政府或者香港社會，但有一些香港人把這種局面，歸咎於中央政府。

文章指大灣區發展計劃，本來是中央調整政策，想以社會經濟方式逐步化解矛盾，達到最終解決問題，但官僚層面並無深刻理解，而是趨向想通過改變「兩制」來解決，今次推出的逃犯條例就是典型例子。

要有效解決香港問題，就要弄清「誰主香港」，文章最後說今天的香港已經不是回歸之初，香港也不能再回到原點，對中國內地的挑戰是如何使香港實現「二次回歸」。

那麼雙普選是否出路呢？文章就指「雙普選」只是一個理想的設想，不見得會帶來有效的治理，更為嚴重的是通過「自下而上」的社會運動，來爭取既定目標，這個過程本身就有很大的問題，各方難以妥協政府和抗議者會出現嚴重對立。

Push

即係換血啦

唔係個法治系統你洗黑錢洗得咁開心？講得益共匪多過外國勢力多多聲喇

評論白兵的一些短視觀點
YouTube嘅白兵及其朋友白兵頭係我非常佩服的分析能力極高的青年KOL，各位如果未聽過他們的video就一定要聽聽：

香港有白兵這樣的青年才俊，香港的前途無可限量。但是白兵有時候刻意與和理非及泛民割席，這雖然有其可接受的理據：
就顯示了年輕人一些短視。因為後來有網友問白兵這場運動最後如何勝出呢？白兵沒能提供一個好的答覆。請恕我淺薄提供一些觀點給白兵及其聽眾參考：

1.年輕人急於求成往往忽略了要長期地全方位地對抗。八十年代九十年代的香港年輕人也曾為香港前途激烈抗爭（其激烈程度由前港督尤德在北京心臟病亡可証），當年的年輕人現在的中年人一直都有通過議會選舉、71遊行、64集會等抗爭，請傘後一代不要放棄這些戰場。

2.年輕人可能會對中共的惡魔本質瞭解不深，雖然爭取真普選是與虎謀皮，但是只要全方位錙銖必較（請參考以下幾點），一定可以玩殘十幾億人的老虎加跳蚤的。

3.中共計劃用深圳取代香港，這是一個好機會趕走香港的親中財團，他們放棄香港自然就不會為其利益而介意香港人自主。香港人要趁機說服歐美如果中共不給予香港真普選，歐美要制裁香港的親中財團的產品，同時培植和不制裁香港的反共經濟。

4.香港的反共經濟可以在各行各業包括金融及新經濟同歐美同行建立緊密聯繫，要建立全球網絡，可借助全球各地的香港移民。

5.香港的反共經濟要有百萬人或更多人參與，要有自己的產業規劃，要更多更快地使用人工智能等等新科技，要利用與深圳的就近地理位置借鑒深圳的成功經驗。

6.香港人要為反共經濟作出長期的抗爭，因為會被中共及親中財團打壓，因此要在區議會、立法會、選委會中爭取每一票。不要過於依賴某些歐美政治人物，要依賴歐美市場及在歐美經濟轉型中的各種需要。

是時間取消香港關係法了

中國威脅論
打壓外資 染紅企業
清算航運龍頭大本營
白色恐怖橫行
貨幣操控影響全球經濟
反人道 暴力主義
反人權 軍事鎮壓
誣陷扣留外國領事館職員
公然宣佈國際聲明已成歷史
人面識別系統全面入侵私隱
施壓公共交通系統公司
施壓司法機關系統
掌控執法部門成管治機器
新聞媒體自由封鎖 假新聞一言定音
不容異見之聲 網絡圍牆封鎖屏蔽
宣揚一人執政黨國 造王英雄主義
改造信仰 壓抑宗教自由
中國人納粹主義浪潮入侵西方主義國家
新疆教育營文化滅絕非我族類

開始帶風向 搞司法系統
牆內宣傳緊法官係外國人 法制係英制